# Установка VMS-сервера через установщик (онлайн-режим)

1. Скачайте установщик VMS [по ссылке](https://help.camera.rt.ru/files/vms-installer/vms-installer.zip).
1. По окончании загрузки откройте папку со скачанным файлом. Это zip-файл (архив), содержащий установщик.

    ![](img/Online_Installation_14.png)
    
1. Нажмите на скачанный файл правой кнопкой мыши, выберите «Извлечь всё».
1. Укажите следующий путь извлечения: `C:\vms-installer`. Если ваш системный диск называется иначе, выберите его для установки.
1. Установите галочку на пункте «Показать извлеченные файлы».

    ![](img/Online_Installation_15.png)
    
1. Нажмите «Извлечь». После этого откроется папка с установщиком.
1. Запустите приложение «VmsInstaller.exe».

    ![](img/Online_Installation_16.png)
    
1. Откроется окно установки. В нём перечислены шаги, которые будет выполнять установщик.
Если ваша система не соответствует требованиям, перечисленным в разделе «Программные требования», установщик покажет соответствующее уведомление.
1. Нажмите кнопку «Установить».

    ![](img/Online_Installation_21.png)
    
1. Подтвердите запрос от WindowsPowerShell на внесение изменений на устройстве, нажав «Да».

    ![](img/Online_Installation_20.png)
    
1. После завершения первого этапа вам необходимо перезагрузить компьютер, затем установка будет продолжена. Для перезагрузки нажмите кнопку «Перезагрузить». После этого дождитесь полной загрузки компьютера. Если установщик не открывается после перезагрузки, см. алгоритм действий в п. 1 Приложения 1 «Возможные проблемы при установке и работе с VMS».

    ![](img/Online_Installation_22.png)

1. На четвёртом шаге «Установка VMS» может появиться окно с заголовком «Брандмауэр Защитника Windows заблокировал некоторые функции этого приложения». Проставьте в нем все галочки и нажмите «Разрешить доступ».

    ![](img/Firewall.png)
    
1. В окне установщика появится сообщение об успешной установке и варианты дальнейших действий:

    - Открыть установленный VMS.
    - Скачать инструкцию.
    - Открыть видеоинструкцию (youtube).

    ![](img/Online_Installation_26.png)
    
1. Нажмите «Открыть установленный VMS», чтобы добавить VMS-сервер к Личному кабинету Ростелеком и подключить к нему тепловизоры. В браузере откроется окно авторизации на сервере Видеонаблюдения. В правом нижнем углу окна находится MAC-адрес вашего устройства. Вы можете скопировать MAC-адрес — он будет нужен для добавления VMS-сервера к Личному кабинету Ростелеком.

    ![](img/Online_Installation_auth.png)
